\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[symbol]{footmisc}
\usepackage[outputdir=build]{minted}
\usepackage{url}
\usepackage[absolute,showboxes,overlay]{textpos}
\usepackage{textcomp}


% {{ Setup }}

\usetheme{beamberk}

\author{\textbf{Étienne Marais} <etienne.marais@nomadic-labs.com>}
\title{Energetic Profiling of Tezos Blockchain}
\date{\today}


% {{ Document }}

\begin{document}
\maketitle

\begin{frame}[fragile]{Bonjour à toutes et à tous}
\begin{center}
    \includegraphics[width=10cm,height=8cm]{assets/hello.png}
\end{center}
\end{frame}


% {{ Sommaire }}

\begin{frame}[fragile]{Sommaire}
  \begin{enumerate}
    \item Qui suis-je ?
    \item Pour faire quoi ?
    \item Comment ?
  \end{enumerate}
\end{frame}


% {{ Qui suis-je }}

\begin{frame}{Qui suis-je ?}
  Quelques informations :
  \begin{itemize}
    \item Étudiant à Université de Paris depuis 5 ans.
    \item Master Langages et Programmation (beaucoup de OCaml).
    \item Stagiaire chez Nomadic Labs jusqu'au 30 septembre.
    \item Vimiste...
  \end{itemize}
\end{frame}


% {{ Mission }}

\begin{frame}{Pour faire quoi ?}
  \begin{block}{Mission}
    \Large Réaliser le profilage énergétique de la blockchain Tezos.
  \end{block}
\end{frame}


% {{ Comment }}

\begin{frame}{Comment ?}
  \begin{block}{Mission}
    \Large Réaliser le profilage énergétique de la blockchain Tezos.
  \end{block}
  \begin{itemize}
      \describe{Étape 1 } évaluer la consommation de la machine via des \texthl{SmartPowers}.
      \describe{Étape 2 } évaluer la consommation de la machine via des registres \texthl{Model-specific} (MSR).
      \describe{Étape 3 } instrumenter le code OCaml via les \texthl{Ppx}.
  \end{itemize}
\end{frame}


% {{ Étape 1}}

\begin{frame}{Étape 1 : consommation en entrée}
  SmartPower :
  \begin{center}
    \includegraphics[width=9cm,height=6cm]{assets/smartpower.jpg}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Étape 1 : consommation en entrée}
  Étape 1 :
  \begin{enumerate}
    \item Mise à jour de \texthl{Tezt} pour lancer des scénarios sur un réseau de tests.
    \item Modification de \texthl{tezos-metrics} pour récupérer les données d'un SmartPower.
    \item Inclusion de l'outil dans \texthl{tezos-node} pour avoir accès depuis le noeud à la consommation.
    \item Collecter des données, via \texthl{Tezt} ou \texthl{tezos-metrics}, sur plusieurs régimes de fonctionnement du logiciel, en lançant des scénarios de tests.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Étape 1 : consommation en entrée}
  Pour résumer :
  \begin{center}
    \includegraphics[width=11cm,height=1.7cm]{assets/diagram.png}
  \end{center}
\end{frame}


% {{ Étape 2 }}

\begin{frame}{Étape 2 : consommation CPU}
  Étape 2 :
  \begin{enumerate}
    \item Écriture d'une librairie \texthl{ocaml-mammut} ou modification de celle faite par Mathias permettant de lire les registres
    MSR.
    \item Insertion dans le code de \texthl{tezos-node} et récupération avec \texthl{tezos-metrics}.
  \end{enumerate}
\end{frame}


% {{ Étape 3 }}

\usemintedstyle{monokai}
\begin{frame}[fragile]{Étape 3 : consommation CPU plus fine}
  Étape 3 : instrumenter le code OCaml pour avoir la consommation de fonctions spécifiques.
  \begin{block}{Exemple : ppx-oximeter*}
    \begin{minted}{ocaml}
      let%oximeter send_request _ =
        (*
          Corps de la fonction...
         *)
    \end{minted}
    {
      \tiny \textit{* nom à redéfinir}
    }
  \end{block}

\end{frame}




% {{ Sources et liens }}

\begin{frame}{Liens et sources}
  \begin{itemize}
  \item Sujet du stage : \\ \url{https://nomadic-labs.com/pages/energetic-profiling-of-tezos.html}
  \item SmartPower : \\ \url{https://odroid.com/dokuwiki/doku.php?id=en:acc:smartpower2}
  \item Model-specific register : \\ \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Model-specific\_register}
  \item Lib Mammut : \\ \url{https://danieledesensi.github.io/mammut/manual.html\#energy}
  \item Hello : \\ \url{https://pixabay.com/fr/illustrations/jouets-astronaute-fus\%C3\%A9e-plan\%C3\%A8te-3644073/}
  \end{itemize}
\end{frame}


% {{ Remerciements }}

\begin{frame}
  \begin{center}
    \Large Merci pour votre écoute ! \\ N'hésitez pas si vous avez des questions.
  \end{center}
\end{frame}

\end{document}

